= Hacker 115 Delegates

== Resumen

*Hacker.org* es un sitio web de retos informáticos y de hacking. Los retos que proponen van desde criptografía, esteanografía y penetración hasta retos de reversing y de análisis de código. Este sitio puede ser asociado con la plataforma weChall con el fin de compartir los puntos ganados por reto resuelto.

== Requisitos

Estar registrado como usuario en http://www.hacker.org[www.Hacker.org]

== Solución

=== Escenario: pasar el nivel

*Dadas* unas indicaciones de encontrar el total de la suma de los enteros desde el 1 hasta el 2118, pero con cada entero que sea un cuadrado perfecto (e.g 4, 16, 25) sumarlo dos veces

*Cuando* utilizamos el siguiente programa en python que nos resuelve el problema :

[source,python]
----
h = 0
sq = 1

for b in range(1,2119):
    if (sq*sq == b):
        h += b*2
        sq += 1
    else:
        h += b
print h        
----

*Entonces* podré ver el total de la suma

*Y* podré pasar de nivel

== Link del reto
http://www.hacker.org/challenge/chal.php?id=115[Hacker 115]
